「付多少錢你自己決定」 慈善麵包店終究無法存活

▲慈善麵包店Panera Cares。（圖／達志影像／美聯社）
財經中心／綜合報導
美國一間名為「Panera Cares」的慈善麵包店，上門的顧客可以自己決定要付多少錢，雖然一度擴展到5間門市，但最終仍不敵營收壓力，門市陸續收攤，最後一間門市也將於15日關閉。
綜合外電報導，慈善麵包店「Panera Cares」是由美國連鎖麵包店「Panera Bread」創辦人Ron Shaich在2010年推出的，上門的顧客在消費時，可以自己決定要支付多少錢。在這樣的制度下，有能力的人可以多支付一點金額，生活困難的人則可以用較少今和享受到餐點，也可選擇以志工服務的方式換取餐點。
但現實情況是，2013年時，該公司曾透露，Panera Cares的營收與一般麵包店的營收相比僅有它們的7~8成，由於長期下來的經營壓力，原先有5間門市的Panera Cares，陸續收攤，就連最後一間位於波士頓的門市也將於今（15）日關門。
Panera Bread於2017被總部設在盧森堡的投資公司JAB控股公司收購（JAB Holding Co）。對於Panera Cares的關門，Panera Bread在聲明中表示，「很顯然，Panera Cares已經很難維持營運」。而對於因為Panera Cares門市關閉而失業的員工，Panera的發言人透露，公司將協助他們轉至其他關係企業任職。

7至8成都好多
你試下支國

長期7 8成

支國都可能有人扮野比一大舊錢比一個包
香港應該全部比一蚊

好似幾高檔

其實應該維到100先free出去梅花間竹咁

支國以前好似有報攤試過，最後連檔口骨架都拆埋

人係自私, 貪心架

開喺美國都要摺埋

鬥唔過人性

7-8成嘅話應該絕乎全部客都好自律。低收入嘅人會係佢地主要客源，因為呢度買平過市價，中至高收入嘅人應該只有少部分刻意出高過市價，其餘應該就畀接近市價，拉埋就差唔多8成。所以我一直覺得呢種店根本無可能長期經營，就算啲人百分百自律，average price都無可能貼近到市價

最大問題係有錢客比較唔會多
就算佢1個人俾double
都只係補到個2個窮人俾1半
間野窮人一多就蝕

美國咁多力架，呢類型鋪頭點會做得住

無錯，而間野窮人一定會多，有錢客都唔會比多好多錢，最多mark高一兩成支持下，所以我覺得佢維持到幾年仲有五間分店都算叻啦

有錢都唔會捱麫包

trump 食 麥當奴